原來選舉事務處已經開始公眾諮詢

因應公共衞生考慮，為盡量減低疫情因公眾聚集而在社區擴散的風險，選管會將不會就建議指引舉行公眾諮詢大會。市民可於四月七日或之前，將書面意見寄交灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不獲考慮。

4月7之前交
唔好再俾佢側側膞又過左個公眾諮詢呀

push

轉兄，我想分享之前同選管會大戰嘅經驗。

選管會係一個天空城堡，係政府搭建出來，專登不受政府公眾諮詢指引規管嘅委員會。撘建呢個委員會嘅好處，就係佢唔納入政府嘅一部份。

即係話佢嘅公眾諮詢，諮詢完，根本就唔需要再出諮詢總結報告， 就算亂咁改指引都可以，亂咁得出諮詢結果都可以。我曾經因為假資訊，來來回回好多個回合投訴，仲加埋投訴選舉事務處同埋申訴專員公署，結果都係投訴唔成功，理據係因為選管會唔係政府的一部份。

我最後只係成功屌到選管會，唔可以濫用選舉事務處嘅資源去參與公眾諮詢。至於選管會假資訊嘅做法，根本完全規管唔到。

真係要去處理呢個假諮詢嘅問題，除咗司法覆核我相信冇其他方法。

呢個係個體制上最只仆街冚家剷嘅地方。我覺得可以用文宣等其他國際線，等其他人都知道呢個政府幾仆街冚家剷。

選舉事務處係好精，有咩事如果拆唔到，就會推落選舉管理委員會，呢個係免死金牌，我哋冇方法入到佢。

留意，選舉事務處係政府的一部份，但選管會唔係政府的一部份。

Push

推

UP

就算係同一層同房，總之唔同體制就好唔同。可以玩佢嘅方法都好唔同。係唔係政府部門已經好大分別啦。

阻大家30秒!🔔選管會就嚟緊9月立法會選舉嘅活動指引作諮詢，當中就有容許"有特殊需要人士優先投票"嘅提議，大家要踴躍反對，以免政府出古惑🧐，仲可一併發表其他關於選舉嘅意見，例如有少部分18歲人士今年係做唔到選民等😡。
四月七號截止喇，下面有template，修改後記住電郵（eacenq@eac.hk）遞交!
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
立法會選舉活動建議指引公眾諮詢

反對優先投票

首先，根據過往選舉經驗而言，大部份長者選民一般選擇在早上投票。假若長者選民擁有優先投票權，其他需要在早上投票後上班的市民便會增加其時間成本，造成不公平。然而，選舉管理委員會(選管會)應當呼籲長者選民可於其他時段進行投票，避免在票站開站或關閉前的高峰時段前往投票。

再者，即使在過去選舉當中出現長龍，投票過程都十分順利，並無出現大量長者投訴或出現身體不適，可見他們為了投下神聖一票也不會拒絕排隊。若然要解決排長龍這個問題，本人建議可以加開票站疏導，而非使用優先投票這種治標不治本的方法。即使長者能優先投票，人龍依舊存在，並會分開了兩條人龍，更容易造成混亂。

本人建議選管會可以根據2019年區議會選舉時的平等原則作出靈活安排，在排隊人數眾多的時候向未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。

抗議現行法例阻礙18歲人士做選民
本人亦不滿現時法例阻撓部份在選舉日已年滿18歲的人登記成為選民。現時在非區議會選舉年，一名永久性居民要在申請登記為選民後的首個七月二十五日(若為區議會選舉年則為九月二十五日)年滿18歲才成為合資格選民。換言之如果他在2020年7月26日才滿18歲，將無法在2020年度做選民。

反觀外國的做法及法例就不同。加拿大和澳門的做法類似，未滿18歲的人可以事先登記，一到18歲，他們的選民身份就會轉為正式登記，並可以行使選民的權利。
香港的做法是純粹因行政方便而無理剝奪他人選民資格，恐遭司法覆核，選管會應立即修正！

本人希望選管會能夠三思而行，盡力在選舉工作上做到公平公正，避免畫蛇添足，招人懷疑。

推上去，home office同扮工人士係時候要做嘢

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

屌